%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_Helyfoglalas}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.1}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - Helyfoglalas} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely mozi vagy színház nézőterében történő helyfoglalásra alkalmas.} A nézőtér lefoglalható helyek kétdimenziós tömbként képzelhető el. A helyeket egyforma oldalhosszú négyzetekként rajzoljuk fel, melyeket adott szélességű rés választ el egymástól hossz- és oldalirányban egyaránt. }	\\
		%\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\centering %\includegraphics[width=3cm]{Helyfoglalas.png}} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Nezoter} néven, mely a nézőtéren lefoglalható helyeket reprezentálja. \\
		\hline
		2.1 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen az \texttt{enum Foglaltsag} megszámlálható típussal, melyben egy hely lehetséges foglaltsági állapotai vannak felsorolva: "szabad", "kiválasztott", "foglalt", "nem használható". \\
		\hline
		2.2 \textit{(4)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{Foglaltsag[,] helyek}, melyben a nézőtéren található helyek foglaltsági adatai tárolhatóak, \texttt{Color[] szinek}, melyben az egyes foglaltsági állapotokhoz tartozó színek találhatóak. \\
		\hline
		2.3 \textit{(3)} & Az osztály \texttt{public Nezoter} konstruktora paraméterként megkapja a nézőtéren található oszlopok és sorok számát, és létrehozza az üres helyek tömbjét. A foglaltsági állapotokhoz tartozó színek tömbjét a zöld, sárga, piros, fekete színekkel inicializálja. \\
		\hline
		2.4 \textit{(3)} & Az osztálynak legyen \texttt{void NemHasznalhato(int oszlop, int sor)} metódusa, mely az adott hely foglaltsági állapotát "nem használható"-ra állítja. \\
		\hline
		2.5 \textit{(3)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics eszkoz, int oldal, int elvalasztas)} metódusa a \texttt{eszkoz} segítségével megrajzolja az egymástól \texttt{elvalasztas} méretű réssel elválasztott \texttt{oldal} oldalhosszúságú négyzetekből álló nézőteret. \\
		\hline
		2.6 \textit{(2)} & A \texttt{bool Kivalaszt(Point pont, int oldal, int elvalasztas)} metódus a neki átadott, \texttt{oldal} és \texttt{elvalasztas} paraméterek alapján felrajzolt nézőtéren "kiválasztott" állapotba állítja azt a helyet, melyre a szintén paraméterként átvett \texttt{pont} mutat. A hely csak akkor válaszható ki, ha "szabad" állapotban van. A metódus visszatérési értéke \texttt{true} legyen, ha a kiválasztás sikerül, és \texttt{false}, ha nem. \\
		\hline
		2.7 \textit{(2)} & Hozzon létre \texttt{void Foglal(bool foglal)} metódust, mely véglegesíti, vagy törli a foglalást, azaz a \texttt{foglal} paraméter \texttt{true} értéke esetén a "kiválasztott" állapotú helyeket "foglalt" állapotba, \texttt{false} értéke esetén pedig "szabad" állapotba állítja át. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Nezoter} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adja hozzá a következő vezérlőket. Három \texttt{Button} objektum, melyeknek neve rendre \texttt{buttonVálaszt}, \texttt{buttonFoglal}, \texttt{buttonMegse} legyen. Egy \texttt{Panel}, melynek neve \texttt{panelRajz} legyen. Egy \texttt{TextBox}, melynek neve \texttt{textBoxHelyek} legyen. \\
		\hline
		3.2 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{Nezoter nezoter} mely a nézőteret reprezentálja, \texttt{int valsztando} és \texttt{int valasztott}, mely a választandó és már kiválasztott helyek számát tárolja. Az osztály konstruktorában hozza is létre a nézőteret 10 sorral és 20 oszloppal, valamint állítsa "nem használható" állapotba az első sor balról első két helyét a \texttt{NemHasznalhato} metódus segítségével. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz Paint} eseményéhez, melyben rajzolja ki a nézőteret a \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonValaszt Click} eseményéhez, melyben \texttt{valsztando} értékét a \texttt{textBoxHelyek} értékének megfelelően beállítja, \texttt{valaszt} értékét kinullázza, és engedélyezi \texttt{panelRajz}-ot, a \texttt{buttonValaszt} és \texttt{buttonFoglal} gombokat pedig letiltja.\\
		\hline
		3.5 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz Click} eseményéhez, melyben a \texttt{Kivalaszt} metódus segítségével megpróbálja kiválasztani azt a helyet, amelyre rákattintottak. Ha a kiválasztás sikertelen, egy \texttt{MessageBox} segítségével tájékoztassa a felhasználót. Ha a kiválasztás sikeres, növeleje a \texttt{valasztott} számlálót, és rajzoltassa újra a nézőteret. Amennyiben az összes hely kiválasztásra került, tiltsa le \texttt{buttonValaszt}-ot és \texttt{panelRajz}-ot, és engedélyezze \texttt{buttonFoglal}-t. \\
		\hline
		3.6 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonFoglal Click} eseményéhez, melyben véglegesíti a foglalásokat a \texttt{Foglal} metódus segítségével, és letiltja \texttt{buttonFoglal}-t  és \texttt{panelRajz}-ot, \texttt{buttonValaszt}-ot pedig engedélyezi, végül pedig újrarajzolja a nézőteret. \\
		\hline
		3.7 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonMegse Click} eseményéhez, melyben visszavonja a foglalásokat a \texttt{Foglal} metódus segítségével, és letiltja \texttt{buttonFoglal}-t  és \texttt{panelRajz}-ot, \texttt{buttonValaszt}-ot pedig engedélyezi, végül pedig újrarajzolja a nézőteret. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}